<Document>
## Життєвий цикл ксеноморфів

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphEgg" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphFaceHugger" Caption=""/>
</Box>

  Найнижча форма ксеноморфа - скромний [color=#FFBF00]фейсхагер[/color], єдиний тип ксеноморфа, яким зазвичай не керують гравці.
  [color=#FFBF00]Фейсхагери[/color] вилуплюються з яєць, знесених Королевами, і самі по собі просто блукають навколо.
  Якщо вони підходять близько до відповідної здобичі, зазвичай людей або мавп, вони кидаються на своїх цілей, зриваючи більшість (але не всі) форми захисту обличчя і агресивно порушуючи стравохід своєї жертви.

  Після цього фейсхагер гине, але в їхній цілі буде посаджено личинку прибульця,
  яка фатально вирветься з їхньої грудної клітки через деякий час.
  Зауважте, що фейсхагери діють як псевдо-предмети, і їх можуть підняти дорослі ксеноморфи, щоб кинути в здобич.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphLarva" Caption=""/>
</Box>

  Також відомі як честберстери, [color=#E97451]Личинки[/color] насильственно народжуються з тіл тих, хто став жертвами фейсхагерів.
  Коли личинка народжується, випадковий гравець-привид бере під контроль її, приєднуючись до ксеноморфів і збільшуючи їхню армію.

  [color=#E97451]Личинки[/color] відносно безпорадні, не маючи реальної наступальної здатності; натомість вони повинні вижити достатньо довго, щоб вирости в дорослого ксеноморфа.
  Вони можуть повзти крізь вентиляційні отвори, щоб уникнути небезпеки, і ховатися під столами, щоб уникнути виявлення.
  Коли вони виростуть достатньо, вони можуть стати одним з трьох типів ксено:
  - Мисливці
  - Вартові
  - Дрони

  ## Ксеноморфи
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphHunter" Caption=""/>
</Box>

  Наступна основа ксенів, [color=#9F2B68]Мисливці[/color] рухаються з шаленою швидкістю і можуть збивати з ніг своїх нещасних опонентів для швидкого оглушения.
  Мисливці зазвичай займаються захопленням нової здобичі, повзаючи вентиляцією по станції, тримаючи фейсхагерів у руках, шукаючи самотніх членів екіпажу, щоб кинути в них фейсхагерів.
  Вони також найкращий клас для створення нових аванпостів і поширення плазмових бур'янів, завдяки своїй швидкості.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphSentinel" Caption=""/>
</Box>

  Оборонні охоронці гнізда, [color=#5D3FD3]Вартові[/color] повільніші і міцніші за Мисливців, і можуть стати частково невидимими, залишаючись нерухомими.
  Їхні здатності перезаряджаються швидше, ніж у Мисливців, і вони зазвичай залишаються біля гнізд, не даючи захопленим людям втекти і захищаючи Дронів.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphDrone" Caption=""/>
</Box>

  Важливий тип ксеноморфа, другий за значущістю після Королеви, [color=#871F78]Дрони[/color] є будівельниками ксеноморфів.
  Вони можуть будувати смолисті стіни для блокування шляхів, смолисті гнізда для утримання здобичі в безпеці та інші подібні структури.
  Дрони також є єдиним дорослим ксеноморфом, здатним до подальшої еволюції, у Праеторіанця.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphPraetorian" Caption=""/>
</Box>

  [color=#871F78]Праеторіанці[/color] мають багато однакових здатностей з Королевами, але не можуть зносити яйця.
  Якщо на станції не існує жодного, Праеторіанці можуть еволюціонувати в Королев самостійно.
  Кожна колонія ксеноморфів має лише одну Королеву, і кожна є масивним двигуном руйнування, хоча їхня справжня сила в здатності зносити яйця. Гніздо без Королеви калічне, а колонія без Королев, Праеторіанців або Дронів фактично стерильна.
  І Праеторіанці, і Королеви також надзвичайно повільні, і єдині прибульці, які не можуть повзти вентиляцією.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphQueen" Caption=""/>
</Box>

  [color=#702963]Королева[/color] є серцем вулика, зносячи яйця для розширення колонії.

  [bold]Також слід зазначити, що всі ксени мають 3 поштовхи з оглушенням на 15 секунд.[/bold]
</Document>
