<Document>
## Гра за ксеноморфа

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ResinWeedNode" Caption=""/>
</Box>

  ### Початкове відродження та виживання

  Коли ви відроджуєтеся як ксеноморф, ви завжди починаєте як Личинка.
  Личинки надзвичайно вразливі, і ваша єдина мета - вижити достатньо довго, щоб еволюціонувати.
  Використовуйте свою мову вулика, натиснувши L (або клавішу мови), щоб спілкуватися з іншими ксенами.

  Якщо ви відроджуєтеся самотужки, пошук безпеки є критичним.
  Ви можете ховатися під столами і повзти крізь вентиляційні отвори (alt+клік), щоб уникнути небезпеки.
  Бути стійким до відкритого космосу також означає, що ви можете безпечно чекати на зовнішній стороні станції.
  Як тільки ви виживете достатньо довго на плазмових бур'янах, ви можете еволюціонувати в дорослу касту.

  ### Ресурси та здатності

  Після еволюції плазма стає вашим основним ресурсом.
  Ви генеруєте її з часом і можете витрачати на посадку бур'янів.
  Бур'яни створюють смолисті підлоги, які значно підвищують вашу регенерацію плазми, тому почніть посадку негайно, щоб встановити територію та прискорити свою силу.
  Дорослі ксеноморфи мають кілька потужних здатностей:
  - Корозійна кислота: Плювок, який повільно розплавляє стіни, двері та інші структури.
  Використовуйте її, щоб прорватися в захищені зони та змінити станцію.
  - Нейротоксин: Дальній удар, який оглушує вашу ціль.
  Підготуйте здатність, потім клікніть на ціль, щоб вистрілити.

  - Вроджені здатності: Всі дорослі мають нічне бачення, можуть бачити людей крізь стіни та можуть відкривати шлюзи.

  ### Перший ксено: Становлення Королевою

  Якщо ви перший і єдиний ксеноморф, [bold]абсолютно необхідно еволюціонувати в Дрона.[/bold]

  - Ваша вся мета - якомога швидше стати Королевою.
  Це вимагає еволюції від Дрона до Праеторіанця, а потім до Королеви.
  Знайдіть безпечне, приховане місце перед еволюцією, оскільки Праеторіанці та Королеви втрачають здатність повзти крізь вентиляційні отвори.
  Як Королева, ваша основна роль - будувати гніздо та зносити яйця.
  - Знайдіть гніздо: Виберіть захищене, віддалене місце з простором для розширення.
  - Захистіть територію: Знищіть камери та подумайте про зниження тиску в зоні, щоб зробити її ворожою для людських загарбників.
  - Постійно зносіть яйця: Ваша плазма повинна майже виключно використовуватися для знесення яєць, щоб збільшити ваш вулик.

  [bold]Клікніть на повністю вирощене яйце, щоб відкрити його.[/bold]
  Як тільки у вас будуть фейсхагери, ви можете почати полювання.
  Мавпи - легкі, беззахисні цілі.
  Для людських цілей кинутий фейсхагер може миттєво вивести з ладу, але майте на увазі, що Медвідділ може хірургічно видалити личинку.
  Надавайте пріоритет власному виживанню понад усе; якщо Королева помре без наступника, вулик знищено.
  У прямій битві ваш удар хвостом є потужним оглушенням, але він має довгу перезарядку.
  Ви повільні та вразливі до дальніх атакуючих, але смертельні в ближньому бою.

  ### Мисливець: Агресивна атака

  Якщо в вулику вже є Королева, Мисливець є чудовим вибором для наступальної ролі.
  Ваша висока швидкість та здатність повзти вентиляцією роблять вас ідеальним для навігації по станції.
  Ключова здатність Мисливця - стрибок, довгий стрибок, який сильно оглушує ціль при ударі.
  Будьте обережні зі щитами, які замість цього оглушать вас.
  Ваша основна тактика - носити фейсхагерів з гнізда, стрибати на ізольованого члена екіпажу, застосовувати фейсхагера та відтягувати їх.
  Не забувайте саботувати станцію, знищуючи машини та розриваючи шлюзи, коли рухаєтеся.

  ### Вартовий: Оборонний охоронець

  Вартовий є відданим захисником вулика.
  Ваша основна роль - охороняти гніздо, захищати Королеву та спостерігати за захопленими господарями.
  Хоча повільніший за Мисливця, ви міцніші та маєте більше запасів плазми, які перезаряджаються швидше, дозволяючи частіше використовувати Нейротоксин та Корозійну кислоту.
  Ключова здатність Вартового - часткова невидимість.
  Залишаючись нерухомим, ви можете злитися зі смолистими підлогами вашого гнізда, стаючи ідеальним для засідок на загарбників.

  ### Дрон: Архітектор вулика

  З уже встановленою Королевою, Дрон функціонує як архітектор вулика.
  Ви можете будувати кілька ключових структур для укріплення вашого гнізда:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WallResin" Caption=""/>
</Box>

  - Смолисті стіни: Стандартні стіни для блокування шляхів та створення точок звуження.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinMembrane" Caption=""/>
</Box>

  - Смолисті мембрани: Міцні вікна, які дозволяють бачити в і з гнізда.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinNest" Caption=""/>
</Box>

  - Смолисті гнізда: Ліжка, використовувані для утримання захоплених господарів, поки їхня личинка розвивається.
  Хоча не основний бійці, ви повинні бути готові захистити Королеву.

  Критично, якщо Королева помре, Дрон повинен еволюціонувати, щоб замінити її.
  Якщо ви останній виживший Дрон, ваш пріоритет - втекти, знайти безпечне місце та почати процес еволюції, щоб врятувати вулик.
</Document>
