<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 CrazeTheDragon <drago.felcon@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
#СОП РХБЗ
Це перелік процедур, відповідальностей та обов'язків членів [color=#D47B28][bold] Групи Радіаційно Хімічно Біологічного Захисту (РХБЗ)[/bold][/color] котрих надсилає [color=#0BD408]Центральне Командування[/color].

[head=4]Загальні обов'язки РХБЗ:[/head]

1. Дотримуватись конвенції прав розумних істот.

2. Використовувати ненасильницькі засоби настільки, наскільки це можливо. У разі застосування смертельної зброї, що не рекомендовано, необхідно прослідкувати, щоб постраждалий отримав медичну допомогу.

3. Поважати свободу та права цивільних осіб і спілкуватися з ними поважним тоном (навіть якщо вас образили).

4. Уникати жаргонних слів. РХБЗ представляє корпорацію НаноТрайзен, і мовлення має відповідати її статусу.

5. Дотримуватися субординації, слухати та виконувати вказівки осіб, вищих за званням.

[head=4]Дії РХБЗ після прибуття на станцію:[/head]

1. Дізнатися про тип загрози (блоб, вірус, зомбі, тощо).

2. Локалізувати загрозу.
<Box>У випадку оголошення евакуації як мінімум 1 член загону РХБЗ має бути надісланий для організації карантинної зони у зоні евакуації і перевірки крові усіх (без виключеннь) осіб. Пропускати на шатл евакуації дозволено лише перевірених і здорових осіб.</Box>

3. У випадку оголошення тривоги рівня Дельта, частина загону РХБЗ має негайно відправитися на пошуки диску ядерної автентифікації та кодів від ядерного заряду аби почати процедуру самознищення станції, а інша частина загону має стримувати загрозу будь-якою ціною аби вона не змогла потрапити на шатл евакцації тим самим вийгравши час для евакуації персоналу станції.
<Box>Після активації ядерного заряду як мінімум 1 член РХЗБ має залишитися біля нього. Якщо надійде прямий наказ від [color=#0BD408]Центральне Командування[/color], цей член має почати процес розмінування заряду, якщо часу недостатьно він має негайно покинути станцію.</Box>

- У випадку якщо загроза дісталася зони евакуації і її неможливо стримати потрібно негайно почати дочасний запуск шатла евакуації.

- Якщо заражені потрапили на шатл евакуації необхідно негайно про це повідомити [color=#0BD408]Центральне Командування[/color] і встановити карантинну зону на шатлі.


4. Після нейтралізації загрози, необхідно провести дезинфекцію станції, повторну перевірку крові усього персоналу станції та повернутися на станцію [color=#0BD408]Центральне Командування[/color].
</Document>