<Document>

  # Ближній Бій (CQC)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CQCManual" Caption=""/>
  </Box>

  Ближній бій, або просто CQC (Close Quarters Combat), є [textlink="бойовим мистецтвом" link="MartialArts"], яке зосереджується на швидкому та ефективному
  знешкодженні цілі, з простими, але потужними комбо, які не мають екстравагантних прийомів інших бойових мистецтв.
  CQC насамперед є агресивним стилем бою, який зосереджений на завданні шкоди витривалості цілям — розроблений для швидкого підкорення
  противників та переваги над ними технікою тиску та нищівними ударами. Це мистецтво вимагає глибокого знання намірів.

  Зазвичай використовується антагоністами Синдикату, однак кухарі також мають до нього доступ. У випадку кухаря, CQC, очевидно, означає
  Close Quarters Cooking (Ближня Кухня), і кухарі не готують поза кухнею, тому не можуть використовувати CQC далеко від неї.

  ## Спеціальні здібності

  Користувачі CQC краще володіють наміром Роззброєння, оскільки їхні поштовхи завдають додаткової шкоди витривалості противнику.

  ### Рипост

  Блискавичними рефлексами майстер CQC має шанс парирувати будь-яку вхідну ближню атаку. У цей короткий момент атакуючий залишається вразливим,
  тому майстер CQC автоматично контратакує та оглушує його, якщо тільки той не є також майстром CQC. Розрахована, смертельна відповідь на будь-який напад.

  ### Зламування Шиї

  Немає втечі від душильного захвату майстра CQC. Якщо жертва вичерпала витривалість, однією дією Шкоди по голові шия жертви ламається,
  вбиваючи її миттєво. Жодна броня не може захистити від цієї смертельної точності. Кінець приходить швидко і без милосердя.

  ## Комбо-атаки

  ### Кидок

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Кидає противника, збиваючи його з ніг та завдаючи Ударних пошкоджень. Працює лише на противниках, що стоять.

  ### Удар Ногою

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Відкидає противника та завдає як Ударних, так і пошкоджень Витривалості. Якщо противник вичерпав витривалість, присипляє його.

  ### Утримання

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Замикає противника в утримуючій позиції, збиваючи його з ніг та завдаючи пошкоджень Витривалості.

  ### Тиск

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Завдає пошкоджень Витривалості та краде будь-який предмет, який противник зараз тримає в активній руці.

  ### Послідовний Удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Завдає багато пошкоджень Витривалості та деякі Ударні пошкодження противнику.

  ### Підсічка

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Може бути виконана лише лежачи. Збиває противника з ніг та піднімає користувача на ноги, навіть якщо він повзе вручну.

</Document>
