<Document>
  # Плазмолюди

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobPlasmaman" Caption=""/>
  </Box>

  Вони дихають плазмою, а кисень для них дуже токсичний при вдиханні.
  Перебування в кисневому середовищі підпалює їх.

  Щоб запобігти займанню, вони носять герметичні костюми, що складаються з екокостюма (у слоті комбінезона) та [bold]придатного для космосу[/bold] шолома до нього.
  Інші костюми, такі як скафандри для ВКД, вакуумні костюми та важкі скафандри, також захистять їх від впливу кисню.

  Вони не відчувають голоду та спраги.
  У них немає крові, і вони не можуть стекти кров'ю.

  Завдяки своєму скелетному тілу, вони можуть пити молоко, щоб отримати позитивний настрій і повільно лікувати грубу, термічну, шокову та їдку шкоду.
  Вони також можуть споживати плазму, щоб отримати більший позитивний настрій і швидше лікувати всі типи шкоди, окрім клітинної.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DrinkCartonMilk" />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma1" />
  </Box>

  Вони наповнюють свої кулаки плазмовим пилом, який спалахує при ударі, завдаючи [color=orange]5 термічної[/color] та [color=red]2.25 тупої[/color] шкоди. Однак кожен успішний удар завдає [color=orange]1 термічної[/color] шкоди їхнім рукам.

  Плазмолюди з рисами [bold]Кігті[/bold], [bold]Пазурі[/bold] або [bold]Видалення природної зброї[/bold] мають меншу шкоду без зброї, але не отримують шкоди від власних атак без зброї.

  Вони отримують [color=#1e90ff]на 25% менше проникаючої, на 20% менше отруйної та на 15% менше ріжучої шкоди[/color],
  і [color=#8658fc]невразливі до радіаційної та холодової шкоди[/color],
  але отримують [color=#ffa500]на 50% більше тупої та на 50% більше термічної шкоди[/color].

  Завдяки своїй [color=#8658fc]невразливості до холоду[/color], вони можуть жити в холодному середовищі без потреби в зимовому одязі.

  Вони мають трохи меншу щільність, ніж середньостатистичний вид. Це призводить до таких слабкостей, як, але не обмежуючись: вони трохи вразливіші до штовхання, підняття та кидання космічним вітром, і їм важче тягнути важкі предмети.

  ## Спорядження
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformEnvirosuit" Caption="екокостюм"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadEnvirohelm" Caption="шолом до екокостюма"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyPlasmaTankFilled" />
  </Box>

  Усі плазмолюди починають з екокостюмом, шоломом до нього та балоном з плазмою для дихання.

  Їхні екокостюми містять [color=#1e90ff]само-вогнегасник[/color] з обмеженими зарядами, який вони можуть активувати, коли горять і носять свій шолом. Само-вогнегасник потребує перезарядки між використаннями.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Запасні картриджі для само-вогнегасника екокостюма можна придбати в [bold]Спорядженні[/bold] або надрукувати в медичному техфабі після дослідження.
    Заміна робить само-вогнегасник, що перезаряджається, знову негайно придатним до використання.
    <GuideEntityEmbed Entity="EnvirosuitExtinguisherRefill" />
  </Box>

  Їхні шоломи [bold]придатні для космосу[/bold] і забезпечують захист від зварювання. Візор шолома може підсвічуватися як ліхтарик, використовуючи вставлений елемент живлення як батарею.
  Вони не можуть їсти чи пити, не знімаючи свого шолома.

  Балона з плазмою для дихання вистачає приблизно на годину, після чого його потрібно замінити або заправити.

  ## Медичне лікування
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" />
  </Box>

  Перед проведенням операції на плазмолюдині, її екокостюм потрібно спочатку зняти, що є катастрофічним у кисневому середовищі.

  Щоб обійти це, плазмолюдину можна пристебнути до [bold]стазис-ліжка[/bold] перед зняттям екокостюма, щоб запобігти її самозайманню під час хірургічної процедури.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Їхні шоломи не дозволяють їм їсти таблетки, але їхні екокостюми дозволяють вводити хімікати через них.
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption=""/>
  </Box>

</Document>
