<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Крадії

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Йойк! Я заберу це! І це! О, не звертайте уваги, якщо дозволите!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Крадії - дрібні, але хитрі [color=green]злочинці[/color], які не можуть тримати руки при собі. Вам насильно встановили [bold]імплантат пасифізму[/bold] після останнього арешту, але ви не дозволите цьому зупинити вас від спроби поповнити свою колекцію.

  ## Мистецтво крадіжки
  На відміну від інших антагоністів, [bold]уникати неприємностей для вас майже обов'язково[/bold] через ваш імплантат.
  Ви можете тікати, лише якщо [color=#cb0000]Охорона[/color] почне з вами бійку, і оскільки ви працюєте самотужки, у вас немає друзів, які могли б витягти вас з небезпеки.

  Але попри всі перешкоди, ви успішно викрадете те, що хочете, використовуючи рішучість, спритність рук, кілька інструментів і ваші [color=cyan]вправні пальці.[/color]

  Ваш багаторічний досвід дав вам здатність [bold]швидко забирати речі з тіла іншої людини, не звертаючи на це уваги.[/bold]
  З трохи практики ви навіть можете вкрасти гаманець і водночасно підтримувати розмову.

  ## Інструменти ремесла
  У вас є ще два козирі в рукаві: ваш [color=cyan]маячок[/color] і ваш [color=cyan]портфель.[/color]

  Ваш [color=cyan]маячок[/color] забезпечує безпечний шлях додому для прикрас, які може бути важко носити з собою на евакуаційному шатлі. Просто знайдіть затишне місце на станції, щоб розгорнути маячок, потім встановіть його координати до вашої схованки.
  Будь-які блискучі речі поруч з ним будуть [bold]телепортовані до вашого сховища, коли зміна закінчиться,[/bold] виконуючи ваші завдання.

  Однак це миттєво викриє вас, якщо його знайдуть, і зробить надзвичайно легким для людей повернути їх "зниклі" речі. [bold]Переконайтеся, що добре його сховали![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Ваш [color=cyan]портфель[/color] містить... ну, все, що ви згадали запакувати. [bold]Ви можете вибрати два готових набори[/bold], щоб допомогти вам виконати більші пограбування.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SatchelThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Implanter" Caption="Анатом"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Проривник"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Хамелеон"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio" Caption="Комунікатор"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Сплячий"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton" Caption="Контрабандист"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Синді"/>
  </Box>

  ## Головна прикраса колекції
  Ваша клептоманія відведе вас у різні місця. Одного дня вам захочеться вкрасти кілька фігурок. Іншого дня вам захочеться вкрасти промислову машину.

  Неважливо. Вони всі стануть частиною вашої колекції з плином часу.

  Ви можете вкрасти предмети, [bold]маючи їх при собі[/bold], коли доберетеся до CentComm. Якщо це не вдасться, ви можете вкрасти більші предмети, [bold]залишивши їх біля свого маячка.[/bold]

  Деякі більш [italic]живі[/italic] цілі можуть не співпрацювати з вами. Переконайтеся, що вони живі і з вами або біля вашого маячка, коли зміна закінчиться.

  Речі, які ви можете бажати, включають, але не обмежуються:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Фігурки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="Посвідчення"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Структури"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Тварини/Домашні улюбленці"/>
  </Box>

</Document>
